西班牙爭取加泰獨立領袖被判監禁9至13年

西班牙最高法院裁定, 在2017年爭取加泰羅尼亞獨立的九名分離組織領袖, 監禁9至13年.
其中, 加泰羅尼亞自治政府前副主席洪克拉斯, 被裁定煽動叛亂和濫用公帑罪成, 判處入獄13年, 另外有三人被裁定不服從罪成, 毋須入獄.
支持加泰羅尼亞獨立的多個組織揚言, 一旦任何被告被裁定罪成, 會號召示威, 和平抗爭, 當局已經在區內額外部署幾百警力.

10.14 人權民主法集氣大會🇺🇸
時間：晚上七點正
地點：中環遮打花園